365天減肥日記

希望可以堅持得到

為減肥而減肥一定失敗，比個目標自己

Lm+支持

請加入支持樓主一分子！

加油ching, 一齊減

Lm支持
我都記錄緊

感謝支持！

低碳點會有薯角同曲奇
生果食橙就大撚獲喇

上YouTube 了解下低碳點食先
你基本概念都無好難成功

薯仔係至肥之選喎師傅
你低碳如果想食啲碳水又有飽足感嘅應該揀蕃薯

你行低碳當你20C 40P 40F
你宜家咁食蛋白質一定唔夠

見樓主好似無乜計劃咁，
你應該了解咗‘低碳’依套工具基本概念先實行比較好
YouTube好多資訊參考，我就睇開Peeta：

加油加油
不過開咗嗰po之後真係動力大啲

樓主邊度買到咁多蜆肉

你咁食夠唔夠一日嘅基礎代謝？

你如果低碳咁蛋白質一定要夠(總熱量要高過基礎代謝)
唔夠嘅話你嘅肌肉量會減少
肌肉量減少即係你嘅TDEE會細咗

到時你只會愈嚟愈唔健康
同埋到你行番正常飲食好容易復胖(因為TDEE細咗)
惡性循環嚟

你買袋雞柳自己煮仲好喇，又唔貴
用MyFitnessPal個app自己計住每日食幾多
你行低碳大約要食到咁：

樓主有冇做重訓/運動？

每日踩單車30~60分鐘返學
完sem再做多啲運動

加油呀
為努力一齊減
U r not alone

支持，我都減緊，有做重訓同cardio

7/4/2021 Day 3總結
是日早餐：／
是日午餐：／
是日晚餐(18:46)：鴨胸肉(180g)、小帶子(12粒)、蛋(1隻)、鯖魚(150g)、無糖鈣思寶(250ml)、朱古力(15g)

距離上一餐斷食時間：25小時49分鐘
運動：踩單車30分鐘

減肥宣言：為健康著想，見字飲水
每日知識：部分蔬果生吃的話，可以保留原汁原味的維他命C

距離目標日期剩餘：362日

好早轉過黎連登所以編號咁前啫

我飲食已經改善左，都係少碳高蛋白質咁食，但效果唔太明顯，所以唯有再做多d運動黎消耗，本身都係懶撚無乜特別做運動

Body fat由30%減到22%，但重量只係輕左幾磅，用左都就兩個月時間

點樣可以戰勝好肚餓嘅感覺？
我每刻都覺得好痛苦
好想喪食

搵條女做目標先會易減 有動力好多

睇標題以為持續365日應該會係d健康lifestyle黎
屌你原來又係omad又節食
講真咁樣持續365日有邊個唔會成功落磅 只係最後皮包骨姐

80kg 搵鬼要咩
咁都有女我自殺算

樓主幾好禮貌

加油唔好三分鐘熱度

事關我有跟緊pt,所以有改善飲食+尖，本身目標係由80kg減到72kg左右（我182cm 高），跟晒好健康既飲食（少飯多菜雞胸，唔夠蛋白會再加埋飲蛋白粉），磅數只係輕左2-3磅，所以呢幾日開始就自己再加操再加跑步+hiit嗰d,睇下會唔會效果再顯著d，而家機乎係日日有運動咁濟

雖然我教練講我body fat有改善已經算係咁（30>22%),但見自己重量無乜變硬係唔甘心

請問係咩網/apps黎？

兩個月體脂率跌咗咁多進度唔錯喇
應該增加咗肌肉磅數先無點變 加油

承你貴言啦

加油
我都減

點解減肥唔食得橙？

數據可以參考下
不過實際飲食嘅份量都係要自己試
每個星期review 自己進度再調整

行低碳即係要盡量低醣
生果除咗牛油果其他都盡量避免

真係想我自己就食莓類
士多啤梨或者藍莓

蛋白粉唔係必須品
不過你行低碳通常都係大約食自己體重x2嘅蛋白質
如果你係平常嘅餐飲食到就最好
因為原型食物有其他蛋白粉無嘅營養數
前題係食咁多肉都幾貴下

利申：有食，每日2羹，補50g protein

Hiit有人話好有人話唔好，你缺乏時間既情況下的確可以一試，唔係最好都正常跑步or行路（呢個需時更耐，可能行足粒半鐘先等於人地跑半粒鐘）睇時間做人，我就hiit同跑步都有，睇嗰日有無時間，想快做收隊沖涼瞓覺既話都會做hiit

另外，因為增肌需要有足夠既蛋白質（個個人要既唔同），我自己唔係食得好多野嗰類人，但極易肥咁解，因為我食得唔多野，每日要攝取足夠蛋白質係極之困難（我黎講，有人反而驚肚餓），而唔夠蛋白質攝取咪唯有飲蛋白粉補充（一大殼26g protein左右，一定易過我啪半舊大雞胸），所以唔係必須，睇個人需要，而增肌好處應該都有好多巴打提過，你增完肌代謝就會高左，意味住你一日消耗大於攝取，就容易減到肥，而且高蛋白質都容易有飽肚感無咁易餓

Pt係健身教練

我都唔知係咪算平台期，因為day 1做尖就開始左健康飲食，對比以前食埋d高糖又強油既野，但期間重量都無乜變化，所以心急想加操加強肌肉量同消耗咁解，但識既人都話我瘦左，體脂都有減既，不過我自己心急想有大d變化睇到咁解

好似前面有巴打咁講，你諗下你瘦返d容易d溝女就會有動力（好似係），雖然我知未必關事，但當比自己有個動力去keep啦，本身一個懶撚好難無端端咁有動力減，谷起左團火就唔好比佢熄，齊齊加油

蛋白粉可唔可以一次過飲幾羹? 會唔會分開唔同時段飲較好

可以，但有d人體質飲完易屙，我自己就無事，成日都係兩羹咁飲（我一次過夜晚先飲多）或者臨去做gym又幾粒鐘未食過野就飲定一羹，廢事做gym無體力，有d人鍾意做完先飲，不過好似無乜大分別

聽聞Physical 做緊新會員$1000一年
其實樓主可以考慮下

或者買套好啲嘅啞鈴都係$1000咁上下
其實夠哂做

想知呢個網cutting calories計唔計做完帶氧運動消耗後？

點解忍到口咁叻

唔計

These macronutrient values reflect your cutting calories calories per day, which is a 500 calorie per day deficit from your maintenance calories per day.

計你TDEE 減 500卡路里
即係基本你要食夠依個份量

你有運動係Activity 嗰欄自己揀高中低
你揀高運動量佢TDEE會幫你加大啲

見做多兩日運動就要加多300 calories
當我冇做運動要食夠1400, 只食1400同食1700減運動300咁有冇分別

行路其實好好，只係每日需要既時間太長，正常要返工既香港人都好難淨靠行路黎維持每日所需要既運動量，所以先局住要跑步/再濃縮時間黎做hiit,你比我日日游手好閒咁揀運動做我一定揀行路，舒服好多

要健康咁吸收夠蛋白質真係好難，好似你咁講，叫我食雞胸食夠100g protein一日我都想死，更何況我要130-150g一日，唔飲蛋白粉隔硬食肉更加辛苦自己，所以自己計住所需要既份量黎補充就足夠

對你個題外話我都有感，呢幾年經歷都多左，黑暗d咁諗，你所有野順唔順利隨左係運氣使然，第二樣影響最大既野就係外觀，樣靚既人做乜都會順利d,唔止溝女，你識朋友同工作都係，靚人往往事事都容易順利好多，就係經歷多左令我有決心去改變，樣就無得變幾多除左整容，但身型可以靠努力去改善，如果咁簡單既野都唔做就無人可以幫到自己，呢份不甘心就係我推動自己既原動力，再黑暗d咁諗，減完keep完fit都可能一樣溝唔到女，一樣比人睇唔順眼，但呢個已經係改變自己現狀相對簡單既方法，所以祝要減肥既人都一齊努力啦

Physical如果無尖開既人去做會比d sales煩到仆街，無乜咁上下eq都好快頂唔順

買套啞鈴返屋企舉下仲好講真，做熟做順晒先考慮真係join gym,不過樓主似無乜時間去做尖，所以home gym點都適合d

我本身係好鍾意食茶記漢堡包pizza飲珍珠奶茶嗰類人，食量唔多但一路食呢堆野，所以keep住脂肪比都高，2月中開始改晒飲食習慣，唔會食呢d之餘至少每日其中一餐係半斤菜，一舊大雞胸，再少量飯，初期係兩餐都食呢d,不過食左半個月開始頂唔順就變一餐算，另一餐照出去食，清d，食下魚蛋米，或者就算叫個雞扒飯走晒汁咁樣食，唔夠protein就飲蛋白粉補返

運動有做兩日尖（比pt操），另外其他日子再自己跑步/做下hiit/屋企舉下啞鈴，視乎操完手就手休息操腳，操完腳就腳休息操手咁loop，今個星期係日日都有做咁濟黎加強返個強度

係咪次次都係做完重訓先食碳水

反而係食完隔兩個鍾以上做多，好少做完食野，最多補蛋白粉

咩年代，仲睇體重做人

樓主可以omad既話可以去食韓燒，只食肉唔食壽司同甜品都ok既

你就好，我唔知點解一減就脂肪同肌肉一齊減，加都一齊加

紅蘿蔔原條食？好堅 減肥一定難唔到你

你食既蛋白質高左同肌肉量都多左我估，體脂有減到即係還好，不過睇落巴打你都食得算多野，唔加d運動黎消耗可能之後會無乜效果

我都同你類似，我覺得而家食健康食物個量仲多過以前食垃圾食物，所以我個體重都跌得好慢，2個月輕左先5磅到，我會再減d碳水化合物既量，同埋就算出去食野都要盡量走汁

食得，除左雞胸雞柳雞扒呢d外牛扒算比較好，同埋減肥唔係完全唔煎得唔調得味，少量調味料都ok其實，係唔好食街邊有汁嗰d飯咁解

因為肌肉都要有足夠飲食先build up到，嗰陣你未行呢套飲食，所以肌肉同脂肪咪一齊跌，你手臂大舊左，但其他位都有機會跌（e.g.腳有人體最多既肌肉量，所以d 人先講唔好skip leg day,有機會係你其他肌肉流失）

飲食，重訓，cardio 缺一不可

巴打你每日食咁少又做成粒鐘cardio因住好快反彈

同埋1000卡真係要睇你食咩

仲要如果你短時間未必即時見效

師兄唔洗灰心
減脂係要慢慢摸索

俾個網你參考下
佢減得幾合理嘅
不過佢有舉嘢

同埋屋企啲磅係唔太準
每星期磅攞個平均值參考

同埋要影底自己正面側面相
用身體變化衡量自己減得有無成果

女仔都唔此1000卡
依啲叫節食

會burn埋你啲肌肉
輕咗但身形唔會好睇
同埋容易復胖

我地減肥嘅目標係減體脂
增埋脂就very good添

增埋肌就very good

有d平少少既西餐廳60蚊到一餐（一定貴過d碟頭飯），叫雞扒或者牛扒意粉走汁，野飲就一定要走甜，湯同包自己睇要唔要，食埋我覺得影響唔算大，一星期一至兩餐呢d,跟住就可能食下魚蛋麵/米，或者車仔麵食蘿蔔要清湯嗰d，魚生飯其實都食得（唔落鼓油），再揀唔到就茶記雞扒/髀飯走汁呢d,我另一餐通常屋企食雞胸，菜同少量飯，嗰日食唔夠protein(例如食左魚蛋米一定唔夠就加兩殼蛋白粉）大概係咁，總之有汁就走汁，甜野走甜，飯食一半/四分一（街既飯量），午餐食多左飯夜晚就食少d/唔食

總之街食既野就控住個飯量/有汁走汁，炸野就盡量唔好食，每日食夠protein加少量碳水就應該夠飽，當然d野係唔好食，減肥係要捱下

唔增肌之後真係好易反彈，我增肌目的本身都係為後面舖路，有肌肉消耗高d,之後食返d開心野都得，但就咁節食減，一食開心野就反彈

我就黎2個月個進度仲差過你呀咁計，你少運動算係咁，食野都算健康，係要做返少少運動，淨靠飲食好難維持長久，你就算減得快都唔係好事，之後一破戒就出事，飲食同運動都要呀，加油啦

P.s.我重訓同運動目的都係希望加強返代謝，之後減到自己目標身型就可以食返少少正常野

做得多運動係無咁易眼瞓，我以前成日要瞓晏覺先頂得順，而家的確少左

Hbd!!

生日快樂！
你有大班巴打撐你
You are not alone

學hebrew加油呀ching
生日快樂

遲來的生日快樂，巴打加油

路過見到呢個POST 加油

夠飽嗎 我一個女仔一餐嘅粉量

原來係因為咁 加油呀

TDEE係點計到精確至百分位

佢低碳唔係斷碳，其實樓主觀念唔差，橙係有果糖，但係水果有好多營養素好嘢黎，一日一粒fit la，薯角如果唔係煎炸其實都ok，至於細舊曲奇其實咪當每日小小獎勵咁，認真以佢嘅體重base呢到嘅碳水唔算多，唔算太fail la

呢啲數據當參考，你計好每日攝取嘅卡路里然後睇住磅數係一段時間嘅增減就知道自己實際係幾多，咁樣會準確啲

其實咁樣減肥好唔健康，咁樣禁食會令身體新陳代謝減慢去適應
你平日唔食隔幾日食一堆嘢，亦會令腸胃唔好
其實將平日飲食嘅澱粉質減少，配合運動已經得
小弟過來人，半年減13kg
體重冇反彈，手臂壯咗一圈